聰明醒目先至係王道

讀書，玩樂器，番工冇一樣掂
人地做又做得好過自己，望住人地進步，我就停咗喺原地
勤力其實係冇咩用，如果你冇天份嘅話，你嘅進步其實作用唔大。
大家用同樣嘅努力/時間，人地進步十步，你就進得嗰一兩步步。時間有限，每日只有二十四小時，當大家嘅進步進度唔同，大家嘅步伐就只會愈嚟愈大。假設一份卷滿分一百，合格係五十，你資質有限，做極只係得五、六十分，而人地叻嘅就溫一溫就八、九十分。咁仲做嚟有咩意義

問心 果句
你 有冇 好專注 同比好多時間 去學習

崔琦都係九十九份努力加一份天分 我信呢一點

其實去到比較top嘅level 天份就個個差唔多 好多時係比勤力

考試前：「死喇死喇 溫得好少時間咋 今次實炒喇 」
考試拎到90分後：「好彩今次出得淺咋 」

樓主你唔係信啊

唔信
有邊個唔係咁講

如果你個進度一開頭已經差過人，仲可以點追
例如上數學堂咁，啲人個個一開頭就明曬，你就明得嗰一半，咁仲可以點樣讀落去呢？
如果想讀數讀得好，係要個頭腦觸類旁通，一點就明掛。
數學可以操，我亦唔反對可以操上更高嘅grade，但人地做少少就上五，你操到成隻狗咁先得五，咁就反映咗冇天份，個人都唔好聰明得去邊

係咁架啦 人總有高低分

唔同意你個例子
我覺得學野黎講係要天份 因為學野好難去到頂點 姐係你愈學會發現你會有愈多野唔識
而考試係有限制同範圍
可能佢拎100分係因為份卷得100分
而你拎100分係因為你真係得100分實力
但你地最後出黎個結果都係一樣

但真係好自卑
番工又做嘢慢，讀書讀啲難嘅科又收曬皮，玩樂器又差人地一截
做乜都半桶水

去打機囉

生得蠢，唔係好明
去到比較top嘅level唔係天份更加重要咩

因為top個level一早foul曬無天份既人

第一步就foul曬

九十九份努力 一份天才
但係top level 個一份天才係入場卷

人比人，比死人。再叻既人都有比佢更叻既人，所以盡自己努力已經夠。而且當你無天份，又唔肯努力，你就會連五，六十分都無。

其實以大部分人既情況都唔需要去到比天份

人哋做到成績出嚟，係因為人哋好熱愛某一樣嘢。同樣地，當你搵到你想做嘅嘢，你自然會有你口中所講嘅天分

人唔聰明唔緊要 最緊要有自知之明

讀書唔叻又點？玩樂器唔叻又點？天生我才必有用，樓主你無必要要限死自己某d範疇特別叻先覺得有用。社會咁大，有唔同既需要，話唔定樓主你洗廁所特別乾淨特別快呢，係咪？

當努力去到一定程度，我覺得係可以克服天份唔夠

唔緊要，世界就係要有你呢種有先分到有天份既人出黎

做人最緊要盡力而為, 唔通彈琴彈唔到李雲迪咁好就唔去彈琴, 打拳唔夠泰臣勁就唔去學拳?

個意義就在於你可以襯托出人地嘅天分

你玩樂器唔係想享受音樂，而係想爭第一，出發點已經錯咗，

考試會想同人比好正常
玩樂器都要同人比就on9

社會總要有你呢d辣殺

人生有咩唔係同人比
冇比較邊有進步，冇比較就定唔到優劣
樓上有人講得啱，呢個世界總要有我呢啲人墊底
讀書又好，做人又好，番工又好我冇一樣成功過

人點解要分優劣，點解要進步？

玩樂器的確唔洗同人比，但你唔應該去到最差，做最差嗰個
你付出咗努力，如果都係冇收穫，除咗諗係咪用錯方法之外，係咪都應該諗吓有冇天份？
我諗我嘅中心主旨都講得唔好，我最主要係想講我一啲都唔聰明，亦懷疑自己係咪有啲自閉同弱智。
我今年二十歲，我試過番幾份part time，亦都讀緊書。番工，上堂present 我都要靠人carry。我做咁耐人，都已經知唔靈活，唔聰明嘅呢啲嘢冇得變。
第時人生要點過？可以點過？可能過多幾年安樂死算。做人應有嘅快樂同成就感我都得唔到，仲做嚟做乜？

你冇快樂，正正就係你乜都想同人俾

施主，唔同人比就唔知自己嘅位置喺邊
小學排隊都要分嚟排啦

點解要知自己喺邊？

你想知咩位置?知黎有咩用?

好似玩樂器，你想知黎做乜?

我唔想被人睇唔起

咁咪係囉，講到尾你在意人點睇
你又控制唔到人哋睇法
如果呢個係你快樂既唯一來源
咁你唔開心都正常
而且好愚蠢
因為自己既快樂原來係俾人控制住

咪on9啦樓主，再垃圾的人社會上都有佢的一席位，最緊要知道自己喺咩位置，做唔到領頭嗰堆，咁咪做輔助嗰個囉，如果你好認真好專注咁做一件事，而且好服從指示，咁你至少做到個有用的工兵
如果連努力依樣嘢都冇埋就真係變垃圾

人對自己嘅認同除咗係自己俾自己之外
亦都嚟外界對自己
唔係個個都係聖人，對於外界嘅批評同讚賞都唔在意

呢個唔係必然
睇你想繼續沉醉於傷感之中
定係尋找屬於自己既快樂

自己懶就懶
唔好搵咁多藉口

前世作孽

你係咁姐，唔代表個個都係咁。就算個個都係咁，都唔代表你就要接受。

所以冇左果一份天分既話

認命啦垃圾 又要迫自己同人比較 又要唔開心

覺得自己唔算聰明醒目就要識自己走位
唔好擺自己去暴露弱點嘅地方
一樣可以搵到自己覺得舒適嘅位置
自己行出去闖一下
唔係睇完連燈就以為自己洞悉世事

搵個藉口畀自己頹廢好容易
但係咁樣同啲廢中廢老有乜分別

搵啲唔需要天份，可以累積既嘢，讀書呢啲會唔記得，但錢唔會唔見，儲下儲下，日子有功

On9 講到尾你都係自己懶 比藉口自己去懶
世上無醜女 只有懶既女

你一生成就係咁 你甘於現狀咪繼續係度怨天尤人
一定有人天資比你高/低 你係度吠不如努力去投資自己
去讀書 去學野 努力專注去做你想做既野

霍金夠聰明 但我覺得佢比任何人都勤力 你仲有咩藉口吠

做人唔叻唔緊要，最緊要有自知之明，唔好浪費時間在自己唔專長既工作。襯後生學門手藝日後就衣食無優